'เหวียง'ย้ำทองซิดนีย์ชี้ชะตาจัดอลป.

วันพฤหัสบดีที่ 27 เมษายน พ.ศ.2543
'เหวียง'ย้ำทองซิดนีย์ชี้ชะตาจัดอลป.

ทัพนักกีฬาไทยชุด "ซิดนีย์เกมส์" ต้องคว้าเหรียญทองสถานเดียว "เหวียง" ชี้ หาก 
กทม.เข้ารอบสุดท้าย ไอโอซี.จะนำความสำเร็จจากการแข่งขันเข้าไปพิจารณารวมกับเรื่องอื่นๆ 
ดังนั้น หากพลาด โอกาสที่จะได้เป็นเจ้าภาพจัดโอลิมปิก 2008 ก็จะหมดลงตามไปด้วย

ความเคลื่อนไหวเกี่ยวกับการเสนอตัวเป็นเจ้าภาพจัดการแข่งขันกีฬาโอลิมปิก 2008 
โดยล่าสุดได้มีการตั้งคณะทำงานขึ้นมาเพื่อลงพื้นที่ทำความเข้าใจกับประชาชน เพราะเป็นเหตุสำคัญอย่างหนึ่งในการตัดสินของคณะกรรมการโอลิมปิกสากล 
(ไอโอซี.) ในการเลือกว่าชาติใดเป็นเจ้าภาพจัดแข่งขัน นอกเหนือจากประเด็นอื่นๆ 
ไม่ว่า สนามแข่งขัน, ที่พัก, การเงิน, ระบบสาธารณูปโภค, การคมนาคม

พล.อ.เชษฐา ฐานะจาโร ประธานคณะกรรมการโอลิมปิกแห่งประเทศไทย เปิดเผยว่า นอกจากนี้ 
ความสำเร็จของนักกีฬาไทยในการแข่งขันกีฬาโอลิมปิก 2000 หรือ ซิดนีย์เกมส์ ก็จะเป็นอีกหนึ่งในเงื่อนไขที่ 
ไอโอซี.นำไปพิจารณาด้วย ดังนั้น ทางเดียวที่จะทำให้ประเทศไทยมีโอกาสสูงที่จะได้รับการพิจารณา 
ก็คือ นักกีฬาไทยชุดที่จะเดินทางไปแข่งขันซิดนีย์เกมส์ ในเดือน ก.ย.นี้ จะต้องคว้าเหรียญทองกลับมาให้ได้มากที่สุด

"ในประวัติศาสตร์โอลิมปิกที่ผ่านมา นักกีฬาไทยทำได้ดีที่สุดเพียง 1 เหรียญทอง 
อันดับความสำเร็จจะอยู่ในระดับที่ 30 แต่ปัจจุบันประเทศใดทำได้ 1-2 เหรียญทอง 
อันดับความสำเร็จจะอยู่ระหว่าง 30-40 เพราะมีชาติส่งเข้าร่วมแข่งขันมากขึ้น ดังนั้น 
จึงเป็นเรื่องที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ว่า หากไทยต้องการเป็นเจ้าภาพโอลิมปิก ในกรณีที่ได้ผ่านเข้ารอบสุดท้าย 
ทัพนักกีฬาไทยก็จะต้องคว้าเหรียญทองจากการแข่งขันครั้งนี้มาครองให้ได้ด้วย"

พล.อ.เชษฐา กล่าวอีกว่า นอกเหนือจากมวยสากลสมัครเล่นแล้ว ทัพนักกีฬาไทยยังตั้งความหวังจาก 
เทวฤทธิ์ มัจฉาชีพ ที่ทำได้ 600 คะแนนเต็มในการแข่งขันยิงปืนชิงแชมป์เอเชียอีกด้วย 


Krungthep Turakij Newspaper
